'\" t
.\"     Title: kf5options
.\"    Author: Lauri Watts <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 13 травня 2016 року
.\"    Manual: Документація до програм командного рядка Frameworks
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.22
.\"  Language: 
.\"
.TH "kf5options" "7" "13 травня 2016 року" "KDE Frameworks Frameworks 5.22" "Документація до програм команд"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH ""
kf5options \- Типові параметри командного рядка для всіх програм, заснованих на бібліотеках KDE Frameworks 5\&.

.SH ""
.HP \w'\fB\fIпрограма\ KDE\fR\fR\ 'u
\fB\fIпрограма KDE\fR\fR  [\fB\-h, \-\-help\fR]  [\fB\-v, \-\-version\fR]  [\fB\-\-author\fR]  [\fB\-\-license\fR]  [\fB\-\-desktopfile\fR \fIназва файла\fR ] 


.SH "Параметри"


.PP
Для всіх програм
KDE
можна застосовувати такі параметри:



.PP
\fB\-h\fR \fB\-\-help\fR
.RS 4


Виводить список параметрів командного рядка програми

.RE
.PP
\fB\-v\fR \fB\-\-version\fR
.RS 4



Виводити дані щодо версії
\fIпрограми KDE\fR\&.
.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4


Виводить до вікна термінала дані щодо авторів
\fIпрограми KDE\fR\&.
.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4


Показує інформацію щодо умов ліцензування програми\&.
.RE
.PP
\fB\-\-desktopfile\fR \fIназва файла\fR
.RS 4


Базова назва файла для стільничного запису цієї програми\&.
.sp

Цей параметр, зокрема, корисний для програм\-обгорток та програм, які мають декілька стільничних файлів (desktop)\&. За його допомогою кожен стільничний файл може додавати власну назву до команди виконання (exec)\&.
.RE




.SH "Прочитайте також"

.PP
qt5options(7)



.SH "Автори"

.PP
Автором сторінки довідника для KDE 4 є
Lauri Watts
<lauri@kde\&.org>
.PP
Оновлено до Frameworks 5
Burkhard L\(:uck
<lueck@hube\-lueck\&.de>


.SH ""
.PP
\fBLauri Watts\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
.
.RE
